\subsubsection{Automation}\label{trien-khai-audit-automation}

Kiểm toán tự động được thực hiện qua các playbook Ansible chạy các tác vụ để rà soát tự động các cấu hình của Docker host và Docker daemon.

\textbf{Bảng chi tiết các hoạt động Audit tự động:}

{\def\LTcaptype{none} % do not increment counter
\begin{longtable}[]{@{}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.0950}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.2250}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.2850}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.3950}}|@{}}
\hline
\begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Nhóm section}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Nội dung Audit Auto}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Phương thức auto cho tất cả(Module gì?)}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Kết quả cần đạt/giá trị xuất ra để PASS}
\end{minipage} \\
\hline
\endhead
\multirow{4}{=}{1} & 1.1.3 - 1.1.18: Cấu hình kiểm toán tệp và thư mục. & Module \texttt{ansible.builtin.shell} và \texttt{ansible.builtin.stat}. & Trạng thái hoạt động của auditd và các quy tắc cấu hình khớp khuyến nghị. \\
\cline{2-4}
& 1.2.2: Kiểm tra phiên bản Docker. & Module \texttt{ansible.builtin.command} để gọi lệnh \texttt{docker version}. & Phiên bản Docker mới nhất được cập nhật và ghi nhận. \\
\hline
2 & & & \\
\hline
3 & & & \\
\hline
\multirow{5}{=}{4} & 4.1: Đảm bảo non-root user cho container. & Module \texttt{ansible.builtin.command} và \texttt{ansible.builtin.shell}; kiểm tra \texttt{docker inspect}. & Biến User từ docker inspect KHÔNG phải là: 0, root, [] hoặc \texttt{<no value>}. \\
\cline{2-4}
& 4.5: Bật Docker Content Trust. & Kiểm tra biến môi trường Docker Content Trust bằng shell. & Lệnh echo trả về đúng giá trị 1. \\
\cline{2-4}
& 4.6: Thêm chỉ thị HEALTHCHECK. & Kiểm tra cấu hình image bằng \texttt{docker inspect}. & Cấu hình image phải có sẵn phần Healthcheck hoặc được định nghĩa. \\
\cline{2-4}
& 4.7: Lệnh update không đứng độc lập. & Kiểm tra lịch sử image bằng \texttt{docker history} và parse stdout. & Không tìm thấy từ khóa update độc lập trong lịch sử image (output rỗng). \\
\cline{2-4}
& 4.9: Sử dụng COPY thay cho ADD. & Kiểm tra lịch sử build bằng \texttt{docker history}. & Không bắt được cờ FOUND (không có lệnh ADD) trong lịch sử build. \\
\hline
\multirow{2}{=}{6} & 6.1 - 6.2: Tránh image sprawl và container sprawl. & Module \texttt{ansible.builtin.command} để gọi các lệnh Docker CLI. & Xuất báo cáo đếm số lượng image và container dư thừa ở định dạng JSON. \\
\hline
\end{longtable}
}
