\subsubsection{Automation}\label{trien-khai-remediate-automation}

Khắc phục tự động được thực thi qua các playbook Ansible để cấu hình nhanh chóng và nhất quán các quy chuẩn bảo mật trên toàn bộ hệ thống.

\textbf{Bảng chi tiết các hoạt động Remediation tự động:}

{\def\LTcaptype{none} % do not increment counter
\begin{longtable}[]{@{}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.0973}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.1936}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.3545}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.3545}}|@{}}
\hline
\begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Nhóm section}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Nội dung Audit Auto}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Phương thức auto cho tất cả(Module gì?)}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Kết quả cần đạt/giá trị xuất ra để PASS}
\end{minipage} \\
\hline
\endhead
\multirow{4}{=}{\textbf{1}} & 1.1.3 - 1.1.18: Cấu hình Audit rules tự động. & Module \texttt{ansible.builtin.apt} và \texttt{ansible.builtin.copy}. & Các quy tắc được kích hoạt trên host và dịch vụ \texttt{auditd} khởi chạy thành công. \\
\cline{2-4}
& 1.2.2: Tự động cập nhật Docker. & Module \texttt{ansible.builtin.apt}. & Docker Engine được cập nhật lên phiên bản mới nhất. \\
\hline
\textbf{2} & & & \\
\hline
\textbf{3.15-3.24} & \textbf{Ensure correct permission and file ownership is correct} & \textbf{Dùng module stat để truy xuất quyền folder/file} & \textbf{File ownership và permission phải đúng theo tiêu chí(root:root, quyền 660/644)} \\
\hline
\textbf{4} & & & \\
\hline
\multirow{2}{=}{\textbf{6}} & 6.1 - 6.2: Tự động dọn dẹp tài nguyên dư thừa. & Module \texttt{ansible.builtin.cron} hoặc chạy prune tự động. & Giải phóng thành công tài nguyên, đĩa sạch và không tích tụ rác. \\
\hline
\end{longtable}
}

