\subsection{Kết quả đạt được}\label{ket-qua-dat-duoc}

Kết quả dưới đây được tổng hợp từ các báo cáo audit Section 1 đến Section 6. Section 1 đến Section 5 được lấy từ các file JSON hiện có trong repository, còn Section 6 được tổng hợp từ phần kết quả thực tế trong báo cáo. Đây là ảnh chụp kết quả tại thời điểm tổng hợp, dùng để đánh giá mức độ tuân thủ hiện tại và xác định các mục cần remediation.

\subsubsection*{Thông tin tổng hợp}

{\def\LTcaptype{none}
\begin{longtable}[]{@{}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 4\tabcolsep - 3\arrayrulewidth) * \real{0.3600}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 4\tabcolsep - 3\arrayrulewidth) * \real{0.6400}}|@{}}
\hline
\begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Thông tin}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Giá trị}
\end{minipage} \\
\hline
\endhead
Target Host & \texttt{192.168.1.8} \\
\hline
Hostname & \texttt{Docker-2204-DA-AUTO} \\
\hline
Hệ điều hành & Ubuntu 22.04 \\
\hline
Docker Engine & 29.4.3 \\
\hline
Tổng số record & 106 \\
\hline
PASS & 71 \\
\hline
INFO & 16 \\
\hline
FAIL & 9 \\
\hline
SKIP & 10 \\
\hline
WARN & 0 \\
\hline
Raw PASS rate & 66.98\% \\
\hline
Evaluated compliance & 88.75\% \\
\hline
\end{longtable}
}

\subsubsection*{Kết quả theo section}

{\def\LTcaptype{none}
\begin{longtable}[]{@{}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 12\tabcolsep - 7\arrayrulewidth) * \real{0.3000}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 12\tabcolsep - 7\arrayrulewidth) * \real{0.1100}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 12\tabcolsep - 7\arrayrulewidth) * \real{0.1700}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 12\tabcolsep - 7\arrayrulewidth) * \real{0.1600}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 12\tabcolsep - 7\arrayrulewidth) * \real{0.1300}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 12\tabcolsep - 7\arrayrulewidth) * \real{0.1300}}|@{}}
\hline
\begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Section}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Tổng}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{PASS}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{FAIL}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{INFO}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{SKIP}
\end{minipage} \\
\hline
\endhead
Section 1 -- Host Configuration & 20 & 14 & 1 & 5 & 0 \\
\hline
Section 2 -- Docker Daemon Configuration & 19 & 13 & 3 & 3 & 0 \\
\hline
Section 3 -- Docker Daemon Configuration Files & 22 & 12 & 0 & 0 & 10 \\
\hline
Section 4 -- Container Images and Build File & 12 & 3 & 2 & 7 & 0 \\
\hline
Section 5 -- Container Runtime Security & 31 & 27 & 3 & 1 & 0 \\
\hline
Section 6 -- Docker Security Operations & 2 & 2 & 0 & 0 & 0 \\
\hline
Tổng & 106 & 71 & 9 & 16 & 10 \\
\hline
\end{longtable}
}

Raw PASS rate đạt 66.98\% theo công thức PASS/Tổng record. Khi chỉ xét các mục có kết luận đánh giá trực tiếp, evaluated compliance đạt 88.75\% theo công thức PASS/(PASS+FAIL). Các trạng thái INFO và SKIP cần được review thủ công hoặc bổ sung điều kiện audit trước khi tính là đạt chuẩn tuyệt đối.

\subsubsection*{Các lỗi FAIL cần remediation}

{\def\LTcaptype{none}
\begin{longtable}[]{@{}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.0900}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.1400}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.2300}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.5400}}|@{}}
\hline
\begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Ưu tiên}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Check}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Section}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Hành động chính}
\end{minipage} \\
\hline
\endhead
1 & 5.26 & Runtime Security & Thêm \texttt{no-new-privileges:true}. \\
\hline
2 & 4.1 & Images & Rebuild image với non-root \texttt{USER}. \\
\hline
3 & 2.8 & Daemon & Cấu hình TLS nếu Docker TCP API được sử dụng. \\
\hline
4 & 5.28 & Runtime Security & Pin image version hoặc SHA-256 digest. \\
\hline
5 & 4.6 & Images & Thêm image-level \texttt{HEALTHCHECK}. \\
\hline
6 & 5.15 & Runtime Security & Đổi restart policy thành \texttt{on-failure:5}. \\
\hline
7 & 2.9 & Daemon & Thêm \texttt{default-ulimits}. \\
\hline
8 & 2.3 & Daemon & Thêm \texttt{"log-level": "info"} trong \texttt{daemon.json}. \\
\hline
9 & 1.2.2 & Host & Upgrade Docker packages. \\
\hline
\end{longtable}
}

\subsubsection*{Chi tiết kết quả Section 5}

Bảng dưới đây giữ cấu trúc theo bảng các hoạt động của Section 5, nhưng thay cột loại kiểm tra bằng trạng thái PASS/FAIL/INFO và ghi chú bằng chứng chính.

{\def\LTcaptype{none}
\begin{longtable}[]{@{}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.0800}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.4600}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.1400}}|
  >{\raggedright\arraybackslash}p{(\linewidth - 8\tabcolsep - 5\arrayrulewidth) * \real{0.3200}}|@{}}
\hline
\begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Phần}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Benchmark}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Trạng thái}
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{\linewidth}\raggedright
\textbf{Ghi chú}
\end{minipage} \\
\hline
\endhead
\multirow{32}{=}{5} & 5.1: Không bật Swarm mode nếu không cần thiết & PASS & Swarm inactive. \\
\cline{2-4}
& 5.2: Bật AppArmor Profile nếu môi trường hỗ trợ & PASS & Container có AppArmor profile \texttt{docker-default}. \\
\cline{2-4}
& 5.3: Thiết lập SELinux security options nếu áp dụng & INFO & SELinux disabled trên Ubuntu host; cần đánh giá theo cơ chế AppArmor. \\
\cline{2-4}
& 5.4: Hạn chế Linux kernel capabilities & PASS* & Playbook hiện chưa chứng minh capability đã được drop đầy đủ. \\
\cline{2-4}
& 5.5: Không sử dụng privileged container & PASS & \texttt{Privileged=false}. \\
\cline{2-4}
& 5.6: Không mount thư mục hệ thống nhạy cảm của host & PASS & Không phát hiện sensitive mount. \\
\cline{2-4}
& 5.7: Không chạy \texttt{sshd} trong container & PASS* & Không thấy \texttt{sshd}, nhưng image thiếu lệnh \texttt{ps}; cần cải thiện logic audit. \\
\cline{2-4}
& 5.8: Không ánh xạ privileged port không cần thiết & N/A & Chưa triển khai đầy đủ trong \texttt{audit\_results}; cần kiểm tra thủ công hoặc bổ sung logic. \\
\cline{2-4}
& 5.9: Chỉ mở port cần thiết & PASS & Port bind vào localhost. \\
\cline{2-4}
& 5.10: Không chia sẻ network namespace của host & PASS & Container dùng user-defined network. \\
\cline{2-4}
& 5.11: Giới hạn memory cho container & PASS & Memory limit 256 MiB. \\
\cline{2-4}
& 5.12: Đặt CPU priority phù hợp & PASS & CPU shares bằng 512. \\
\cline{2-4}
& 5.13: Root filesystem ở chế độ read-only & PASS & \texttt{ReadonlyRootfs=true}. \\
\cline{2-4}
& 5.14: Bind traffic vào interface cụ thể & PASS & Bind vào \texttt{127.0.0.1}. \\
\cline{2-4}
& 5.15: Giới hạn restart policy & FAIL & Restart policy đang là \texttt{unless-stopped}, retry bằng 0. \\
\cline{2-4}
& 5.16: Không chia sẻ PID namespace của host & PASS & Không dùng host PID namespace. \\
\cline{2-4}
& 5.17: Không chia sẻ IPC namespace của host & PASS & IPC private. \\
\cline{2-4}
& 5.18: Không expose trực tiếp host device & PASS & Không expose host device. \\
\cline{2-4}
& 5.19: Ghi đè ulimit khi cần & PASS & Có cấu hình ulimit. \\
\cline{2-4}
& 5.20: Không dùng shared mount propagation & PASS & Không có shared propagation. \\
\cline{2-4}
& 5.21: Không chia sẻ UTS namespace của host & PASS & Không dùng host UTS namespace. \\
\cline{2-4}
& 5.22: Không tắt default seccomp profile & PASS & Seccomp không bị đặt \texttt{unconfined}. \\
\cline{2-4}
& 5.23: Không dùng \texttt{docker exec --privileged} & PASS & Không thấy mẫu privileged exec trong log 7 ngày. \\
\cline{2-4}
& 5.24: Không dùng \texttt{docker exec --user=root} & PASS & Không thấy mẫu root exec trong log 7 ngày. \\
\cline{2-4}
& 5.25: Xác nhận cgroup usage & PASS & Dùng default cgroup hierarchy. \\
\cline{2-4}
& 5.26: Ngăn container nhận thêm đặc quyền & FAIL & Thiếu \texttt{no-new-privileges}. \\
\cline{2-4}
& 5.27: Có runtime health check & PASS* & Có healthcheck nhưng runtime status là \texttt{unhealthy}. \\
\cline{2-4}
& 5.28: Ghim phiên bản image, không dùng \texttt{latest} & FAIL & Image đang dùng \texttt{nginx:latest}. \\
\cline{2-4}
& 5.29: Sử dụng PIDs cgroup limit & PASS & PID limit bằng 100. \\
\cline{2-4}
& 5.30: Không dùng default bridge \texttt{docker0} & PASS & Container dùng \texttt{secure-net}. \\
\cline{2-4}
& 5.31: Không chia sẻ user namespace của host & PASS & Không dùng host user namespace. \\
\cline{2-4}
& 5.32: Không mount Docker socket vào container & PASS & Không mount Docker socket. \\
\hline
\end{longtable}
}

Tổng hợp riêng Section 5: 27 PASS, 3 FAIL, 1 INFO, 0 SKIP trên 31 kết quả được ghi vào báo cáo; tiêu chí 5.8 chưa được tính vào mẫu số vì chưa append vào \texttt{audit\_results}. Các mục có dấu * cần xem xét lại logic kiểm tra trước khi nghiệm thu cuối cùng.
